{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경산시립박물관"
    },
    "text": "慶山市博物館は2007年2月9日に開館した総合文化空間だ。建物は地下1階、地上2階に総面積は4,940㎡、敷地面積は11,809平方メートルだ。この博物館は6千点以上の民俗、古書、会話などを所蔵している。博物館には3つの常設展示室と特別企画展示会が開かれる映像企画室・特別展示室がある。1階の第1展示室は慶山(キョンサンブクド・キョンサン)の農業、歳時風俗、衣食住、生業活動などを扱っている。2階の第2展示室は慶山(キョンサンブクド・キョンサン)の歴史を統一新羅時代から高麗時代まで扱っている。2階に位置した第3展示室は青銅器時代と初期鉄器時代、アプドクグク時代を扱っている。博物館野外には石造物が展示されており、子供体験館、講堂、屋外舞台などが設けられて観客の多様な経験を楽しむことができる。また、チェムンビョンの義兵長、サドルと高麗の土器、青磁、仏教美術品なども展示されている。この博物館は、文化遺産の保存と市民との文化交流を志向している。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶山市博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "慶山市博物館は2007年2月9日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館の建物の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "慶山市博物館の建物は地下1階、地上2階で、総面積は4,940㎡です。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館には何点以上の展示物がありますか？",
            "answer": "慶山市博物館には6千点以上の展示物があります。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館にはどのような展示室がありますか？",
            "answer": "慶山市博物館には3つの常設展示室と特別企画展示室、映像企画室、特別展示室があります。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館の第1展示室では何を扱っていますか？",
            "answer": "慶山市博物館の第1展示室では慶山の農業、歳時風俗、衣食住、生業活動などを扱っています。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館の第2展示室では何を扱っていますか？",
            "answer": "慶山市博物館の第2展示室では慶山の歴史を統一新羅時代から高麗時代まで扱っています。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館の第3展示室では何を扱っていますか？",
            "answer": "慶山市博物館の第3展示室では青銅器時代と初期鉄器時代、アプドクグク時代を扱っています。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館の野外には何が展示されていますか？",
            "answer": "慶山市博物館の野外には石造物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館ではどのような美術品が展示されていますか？",
            "answer": "慶山市博物館ではチェムンビョンの義兵長、サドルと高麗の土器、青磁、仏教美術品などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "慶山市博物館はどのような目的で設立されましたか？",
            "answer": "慶山市博物館は文化遺産の保存と市民との文化交流を志向して設立されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 309,
        "QA": 433
    }
}